<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: security | Mctrain's Blog]]></title>
  <link href="http://ytliu.github.com/blog/categories/security/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ytliu.github.com/"/>
  <updated>2013-03-24T14:31:05+08:00</updated>
  <id>http://ytliu.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Liu Yutao]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ISF见闻与收获]]></title>
    <link href="http://ytliu.github.com/blog/2012/11/25/isfjian-wen-yu-shou-huo/"/>
    <updated>2012-11-25T13:03:00+08:00</updated>
    <id>http://ytliu.github.com/blog/2012/11/25/isfjian-wen-yu-shou-huo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>11月22-23日两天参加了<a href="http://isf.cisrg.org/%20ISF2012">ISF2012</a>，作为一个刚刚涉入安全领域的我来说实在是收获太多，很有必要进行个比较详细的总结。</p>

<p>我想自己在这两天最大的收获在于认识了<a href="http://www.claudxiao.net/%20ClaudXiao">Claud Xiao</a>，第一天中午吃饭的时候，当发现一起聊了很久的坐在旁边吃饭的竟然是Claud的时候我瞬间就由一种穿越的感觉，前几天还在疯狂地浏览和学习他的博客，突然发现这个人就坐在我对面。他和我们讲了很多包括业界和学术界的关于安全方面的经历和事情，讲的很平易近人，而且非常的实在。这两天包括和他的聊天，还有他对很多问题的看法，甚至让我觉得他应该在安全领域做了好久了，而最后一个晚上吃饭的时候问他才知道他竟然只比我大了一岁！唉。。。差距啊。。。作为一个学术界和工业界两头都要兼顾的人，真的很不容易吧，而他对于学习新的事物又是那么的渴望而又充满激情，实在是钦佩。在这里真的很推荐他的<a href="http://www.claudxiao.net/%20IClaud">博客</a>，这几天从那里学到好多东西。</p>

<p>还有在这两天与交大的gossip组和港中文的两个博士（sbark和茗坤）也聊了很多，发现他们在代码的静态和动态分析这块领域真的专的蛮深的，和他们一起聊这块东西感觉很多时候我们都插不上话，而只是默默地倾听和学习。和他们的聊天中发现他们对于这方面的东西如数家珍，能够非常融会贯通地聊，而很多东西在我看来听起来很熟悉，但是却时常不能将人与事物，名称和做的东西联系起来，实在是惭愧。</p>

<p>另外还见到了Seak江海客，真的是一个很有性格的boss，背着一个改造过的超大的登山包，操作着巨大的笔记本工作站，还在下面垫两块“水冷”装置，而且还有无时不刻的工作状态，感觉非常的潇洒和陶醉。还有会议的组织者Billy，真的是一个非常感性的人，充满激情，而且为人豪爽。让我感觉在他们安天的团队里一定是非常的惬意的。</p>

<p>当然了，还听了好多精彩的演讲，Seak、360的赵武、武大的玉如...这里简单地介绍下我都学到了哪些东西吧，当然了有一个最遗憾的事就是没有听到Claud的演讲，竟然被万恶地调到了周五的上午，太可惜了，估计只能看看slide了。</p>

<hr />

<h4>11月22日</h4>

<p>降速的发动机 —— 安全设备第三方AV引擎开发者的反思 by Seak</p>

<p>其实这个更像是Seak从反病毒厂商的角度出发的一篇反思的文章，讲的非常的好，而且很实在。他从“我们做了什么”、“我们仿佛为你做了这件事”、“我们拒绝做哪些”、“我们给你找了这些麻烦”、“我知道你不知道我知道的事”这几点出发，提出AV领域冗长和保守这么一点，并且和我们分享了许多现在杀毒厂商的许多做法，比如我们似乎很熟悉其实却并不了解的包过滤、云查杀、多线程支持、脱壳功能、对照扫描、行为分析等一系列话题，非常有收获。</p>

<p>而且我觉得Seak在之后的问答环节中对提问者的回答也非常的有条理和清晰，而且很实在，并不会有什么夸夸其谈，真的是一个大牛风范啊~</p>

<hr />

<p>未知感知——安全领域不可回避的挑战 by 武大</p>

<p>这个是由武大的梁博士和玉如两个人做的talk，主要是介绍他们之前和现在做的一些工作，我比较感兴趣的是玉如讲的对于android的研究，特别是他提到的LBE，这个公司之前我们都没有关注过，而似乎和我们关系很大，而且听Claud说这个属于一个高帅富团队，做的东西真的是蛮不错的，我向他们要了一份LBE最初版本的apk想来研究看看。从代码入手会深入很多吧。</p>

<hr />

<p>智能电话和平板电脑的信息安全现状以及对策</p>

<p>这个本来是由日本的西本逸郎来说的，后来他有事情没来，就由以为很和蔼的爷爷代替了，说的主要是日本相关的一些和智能相关的话题，比如他提到的恐怖事件（开发者机器被控制，应用程序自动窃取用户隐私数据；或者远程控制在bbs上发布恐怖信息）等，之后还提到了现实生活中和智能相关的话题和需求，比如（个人不希望携带多台设备；企业希望实现系统云计算化）等等。讲的还是比较泛，没有学到太多的东西，就当了解下异国文化吧。</p>

<hr />

<p>中国网站安全状况和解决方案 by 360赵武</p>

<p>这个报告讲的还是很有意思的，发现360的人其实还是做了挺多东西的，而且让我了解到目前网站这个市场上的一些黑幕和现状。我觉得他有一句话讲的很有道理，他说对于现在的网站或者企业来说，安全不是他们的硬需求！大家都知道现在网络非常危险，可是如果我连盈利都还没有开始盈利，又有谁会真正去care安全呢？</p>

<p>而现在网站面临这一系列的危险，比如网站勒索, 中国站长不懂技术，不懂安全，只会赚钱，网站管理员拥有一切，除了他的网站，还有一系列的攻击：挂马、篡改、黑链、后门、DDoS、钓鱼…而这些安全隐患由于一些主要矛盾的存在：</p>

<ul>
<li>巨大需求 - 高昂的成本</li>
<li>安全技能需求 - 网站业务发展重点</li>
<li>安全产品形式 - 网站需求</li>
</ul>


<p>使得现在的安全真的很不好做。</p>

<p>后来赵老师还提到他觉得现在互联网最大的软肋在于DNS，虽然我对此不是很赞同，不过DNS确实很危险，非常容易被攻击者所利用。</p>

<hr />

<h4>11月23日</h4>

<p>非常遗憾上午没去，所以没有听到Sbark和Claud的演讲，下午的演讲听起来没有第一天那么有意思，就没有做太多的笔记了。</p>

<hr />

<p>这两天的会开下来，让我真真切切感受到自己对于安全这一块还是多么的不了解，还有太多的东西需要去学习。</p>

<p>我现在希望自己从Claud还没写完的一本书开始，从静态和动态分析开始学习，学着去对malware进行分析，学习ded/smali/wireshark/metasploit等分析和追踪工具，把一些比较理论的东西在现实中进行尝试。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
