<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | Mctrain's Blog]]></title>
  <link href="http://ytliu.github.com/blog/categories/生活/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ytliu.github.com/"/>
  <updated>2012-10-02T20:51:12+08:00</updated>
  <id>http://ytliu.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Liu Yutao]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[未来在哪里]]></title>
    <link href="http://ytliu.github.com/blog/2012/03/03/wei-lai-zai-na-li/"/>
    <updated>2012-03-03T20:23:00+08:00</updated>
    <id>http://ytliu.github.com/blog/2012/03/03/wei-lai-zai-na-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又一周要过去了，回过头看看过去的几天做了些什么呢？七零八乱的事凑在一起到头来只能感觉自己又是一事无成！这几天总是感觉失魂落魄的，好像人生没有了目标一样，无数次地问自己想要什么，问未来在哪里？有一种身不由己的感觉，胸口总觉得有一股气闷得慌，真的好烦啊！！！</p>

<p>周三回本部在光草前吹着冷风坐着尝试冥想，真的感觉好难好难，真的已经过了那种无忧无虑可以什么都不考虑的年龄了，连那种保持大脑空白哪怕是仅仅10分钟的能力都已经没有了！脑子里有一股浆糊似的，吵闹而拥塞，不知我会做什么，也不知我能做什么，更不知我将要做什么！好久没有感觉这么迷茫了，却又不知该找谁述说，肯定是没有人能够理解，连我自己都觉得自己在没事找事，在无理取闹！我接下来五年都有了归宿，比起那些还在等待成绩还在期盼offer的同学我看起来有多么的幸福啊，似乎应该毫无烦恼没有杂念，好好享受这种后直博生活，或者静下心来充实自己为接下来的五年做准备，抑或继续搞研究、想idea，学技术...我也想这样啊！甚至就在几天前我都觉得我应该会这样，可是为什么，为什么突然就变得那么忧伤那么惘然若失？</p>

<p>似乎自己总是没有信心，又开始怀疑自己选择读博是否是正确的。自己真的适合做研究吗？之前的那些理由是否仅仅是自欺欺人呢？有的时候我甚至会觉得自己就不应该在IT业发展，想象着自己未来仅仅是和自己爱的人开着一个小店，每天单调却无忧地生活，一天天老去却也无怨无悔。我从小就没有什么雄心壮志，只是运气好生在一个温馨平凡的家庭，一路走来可以说一帆风顺，走到现在这个地步，这个在大部分人看来应该能有个理想的未来，应该继续朝着这个方向前进，能有多远就走多远，没有什么好彷徨好犹豫的。可是真的是这样吗？这条路往下走走到头就是我想要的生活就是我希望的未来吗？</p>

<p>人类真的是一个超级有趣的生物，得到了别人所期待的，却又去羡慕别人所拥有的。我真的希望自己有一种能力，能去窥探每个人内心的真实想法，我想如果我能知道世界上大多数人的想法那我一定会觉得自己能更幸福吧~还是说会更加痛苦更加不满足呢？可能是台湾小清新电影看多了吧，突然觉得自己好想去做电影里的那些无比平凡的人去从事那些简单而单调的工作，哪怕是超市收银员，哪怕是送快递的，只要是那些没有技术含量，只要能够养活自己的就行，没事的时候用最最朴实的眼睛去默默地观察这个世界，发现平时不曾注意的美好，或者做一个自由职业者，每到一处地方就找份不起眼而且轻松的工作，只求能吃饱穿暖睡得舒适，赚够路费每隔一年换一个全新的环境，尝试一种全新的生活，认识全新的人...直到走不动的那一天，找一个最满意的地方安定下来去回忆这一生，细数这一路走来遇到的风景，交识的朋友，如果能有一个知心伴侣那再好不过，如果没有也不强求。身边不用存储过多的钱财，只要有一个电脑能联网不过多落后于这个世界，有一个相机能记录下这个多彩的世界，有一辆自行车能有空的时候游荡于这个初来乍到陌生的地方，有一台冰箱能储藏些酸奶水果，有一个微波炉能饿的时候加热便当，还有一张属于自己的床，仅此而已。如果有那么一些存蓄只在遇到突发事件的时候急用那就更好了，平时只用自己从那个平凡的工作所赚来的钱生活，交房租...</p>

<p>这种生活很难实现吗？一点都不难！这是我期望的生活吗？不确定，但是想着心都痒痒的！这种生活需要博士学历吗？完全不用，或许高中毕业就行了！那我为什么还在这惆怅哀伤呢？</p>

<p>是啊，为什么呢？？？</p>

<p>我应该不会在乎别人对我的看法，我不是那种太在乎这种社会的评判的人。我也应该不会去惧怕这其中可能会遇到的困难，我还很天真没有考虑那么多。我相信自己同样不会甘于平凡，我就是喜欢平凡的生活。那又是为什么呢？</p>

<p>因为"<strong>牵挂</strong>"，因为"<strong>放不下</strong>"，因为我还是一个社会的人，有太多connection，有太多不能割舍的情感！</p>

<p>我按我的方式生活，那我的父母我的亲人呢？我能忍心切断对他们的牵挂，去过这所谓的<em>自由自在</em>的生活吗？就算我可以选择经常回家就算他们不需要我赚钱养他们，我能放下我心爱的人去过这种无忧无虑却注定独来独往的生活吗？她会心甘情愿地为我放弃那种安逸的稳定的生活吗？我能毫不理会这些年所受的照顾毫不在意那些爱我的人关心我的人帮助我的人对我的期望而仅仅去享受这种我所喜欢的平凡吗？我能不在乎他们对我漂泊的担心不考虑他们对我的惦记吗？</p>

<p>是啊，我可以说我毫不在乎这个世界怎么理解我，但是我实在无法不在乎"那些人"，那些我不能不在乎的人对我的理解！不管我多么渴望自由多么渴望平凡多么无所畏惧，但我依然还只是这个社会的一个团体中的一个人，我生下来注定不能只考虑自己不能放任自由，注定要活在别人的理解和期望中，我没有那一种决裂的豪情，我永远要踩着这个社会的主流前进，去在意每一次可能可以"成功"的机会，去不甘平凡地拼搏，换取最大的社会所评判的"幸福"，什么"平凡"，什么"无忧无虑"，那些都是无法成功的借口，那些都只是失败者的安慰和自嘲罢了！</p>

<p>2012年，我已经22岁了，走得是那么的"顺利"，却依然可耻地"怨天尤人"，百无聊赖的时候去想想自己期望的生活，把它搁在近在咫尺却又遥不可及的内心深处。</p>

<p>未来在哪里？再过20年，我会回过头来嘲笑当年的自己是那么地年少无知？还是会毅然决然地走上这一条想了无数遍却无法启程的道路呢？</p>

<p>我不知道，未来在脑中依然是空白的，一路走下去，我希望会是后者，可是又有谁知道呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我要提高执行力！]]></title>
    <link href="http://ytliu.github.com/blog/2012/02/12/wo-yao-ti-gao-zhi-xing-li-%21/"/>
    <updated>2012-02-12T23:24:00+08:00</updated>
    <id>http://ytliu.github.com/blog/2012/02/12/wo-yao-ti-gao-zhi-xing-li-!</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经快十二点了，但是这周的任务还没完成。而这一周是自己要开始执行计划的第一周，因为周末去北京开会，以为今天会比较早回来，没想到到达寝室已经是这个时间了。不过，我决定就算再困也一定要把第一周的任务完成！执行力的退化就是一次又一次地寻找理由妥协而造成的，不过今年的计划最后能完成多少，如果第一次就因为一个或许比较不可避免的原因推迟了，我也就不相信自己将来能做的多好了。何况下周事情感觉比这周还要多，拖延只会造成更严重的滞后，这不是我希望的，也就强迫自己一次吧~~</p>

<p>说实话，当放假在家的时候斌哥告诉我要去北京开会的时候我可高兴自豪了，不要嘲笑我，就是，开会有什么好开心的，又累又没有假期的，不过在这种时候有一种这么重要的锻炼，对于自己来说确实是一种感激。总的来说这次去北京收获真的很大，除了见识了这么多教授，对他们常说的基金有了实质性的了解之外，在路上和北京还和海波斌哥他们讨论了那么多有趣的东西，还和小杜杜逛了一个小时的清华，真的从内心里感到惬意，甚至于上飞机的时候还有那么一丝的不舍呢。</p>

<p>基金的事情就不说了，可能还是谨慎点好，说说这次来北京吧，这是自己有生以来第二次来北京，第一次是初中毕业参加航模比赛和一堆好朋友来，想起当时的稚嫩，都有一种难以说出口的感受。今天在小杜杜的带领下小逛清货，更是感受到一种物是人非的感受。应该快7年了吧，我们就这样从未成年到成年，从幼稚到青春再到渐渐地成熟，依然不变的是那份最最纯真的友谊和我们共同的默契和关心。今年我一定要再去一次北京，自己去，看看同学，和你们更自由地聊聊。今天清华园二校门突然映入眼帘，将自己带回7年前的那么一瞬间的杜杜所谓的moment，在那些走过的石砖上听杜杜的介绍和聊话，真的是一份最最惬意的享受。相信不久之后一定能再次相见，谢谢你的热情款待哦。</p>

<p>还有今天飞机上和斌哥的聊天，让我回想起了好多小时候的事，想起了自己某天的梦想，想起自己曾经对它那么地热爱，对他那么地崇敬，想起那时候的好朋友们现在都行走在自己的道路上，我们走在自己原先的梦想道路上吗？十年、二十年后我们又聚在一起还能那么清晰地回忆那段记忆，能够一个细数那么一些曾经的梦想吗？</p>

<p>关于这个学期的计划，其实我已经列的很清楚了，同样我也很清楚自己很难将上面的东西全部很完美地完成，事情或许比想象的复杂许多，但就像斌哥提到的词"修炼"，我很庆幸自己在读博之前还有那么一大段可控的预修炼期，也很明白这段时间对于自己的重要性，不管怎样，我都希望明年的年度总结会上将计划和目标解密的那一瞬间不会那么地尴尬。相信天道酬勤。</p>

<p>最后的篇幅留给这周必读的那篇paper，其实这篇是我去北京前一天才决定下来的，除了Evaluation其余的在来回的路上差不多看掉了，因为Naruil在周四的组会上讲过，当时就觉得这真的是一篇很牛逼的工作，真的属于一般超级有用的榔头，这次看了下里面真的有好多工具可以自己尝试用下。paper的title叫</p>

<pre><code>    Virtuoso: Narrowing the Semantic Gap in Virtual Machine Introspection
</code></pre>

<p>发在S&amp;P'11上，是由MIT和GIT(Georgia Institute of Technology)的人做的，故事简单来说是这样的：</p>

<pre><code>    在现在虚拟化环境中，虚拟机监控器很难获得虚拟机的高层语义，也就不能方便的对虚拟机进行检测保护，
    由此很多研究者提出了VMI(Virtual Machine Introspection)技术，但是有个问题，如果虚拟机本身是不安
    全的，那它所提供的信息也就不一定是可信赖的，于是乎对于这种技术，又有很多研究者针对该技术提出了
    很多解决方案，但大多都要开发者对于系统的领域知识非常熟悉，而且针对每一种不同的操作系统甚至内核
    版本都要设计其相对应的Introspection Tools，这样不但工作量太大，也容易写出error-prone的tools，于
    是乎，该作者提出一种方法，用一种简单的方法将在一台虚拟机上跑的应用反向工程到另一种操作系统的环
    境中来，由该操作系统作为secure domain，对客户虚拟机内存等资源进行监控。
</code></pre>

<p>其实讲了那么多，大部分是motivation，就是用一种反向工程的方式来做VMI。但我对这篇paper最感兴趣的是这个reverse engineering的方法！这个方法由作者的一张图可以很清晰地表达出来：
<img src="http://ytliu.github.com/images/2012-02-12-1.png" title="An example of Virtuoso's usage" alt="Virtuoso's usage" /></p>

<p>整个过程由log trace, trace analyze, instruction translator, run outside of VM等步骤组成，具体的流程或许说几千个字都说不完，这里也不纠缠了，如果有兴趣可以自己去看，这里想提下的就是里面提到的几个理论和工具，这些是我很想去尝试下的：</p>

<pre><code>    dynamic slicing algorithm, Volatility(a framework for volatile memory analysis writen in Python), 
    PyXa, XenAccess
</code></pre>

<p>这些留到过两天比较有空的时候去试吧~现在要洗澡睡觉觉啦~</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
